% ==============================================================================
% PG - Nome do Aluno
% Capítulo 4 - Avaliação
% ==============================================================================
\chapter{Projeto do Sistema}
\label{sec-avaliacao}

Este capítulo tem como objetivo descrever o projeto arquitetural do \emph{\imprimirtitulo} e apresentar o que foi levantado na fase de Projeto. Na Seção~\ref{sec-projeto-tecnologias} são apresentadas as tecnologias e ferramentas utilizadas no desenvolvimento do módulo; a Seção~\ref{sec-projeto-arquitetura} descreve a arquitetura do módulo; na Seção~\ref{sec-projeto-modelagem} temos a apresentação dos modelos FrameWeb; e por fim, na Seção~\ref{sec-apresentacao} contém a demonstração do módulo após implementação.

\section{Tecnologias e Ferramentas Utilizadas}
\label{sec-projeto-tecnologias}

As principais ferramentas e tecnologias utizadas para o desenvolvimento deste trabalho Foram:
\begin{itemize}
	\item Java 13: linguagem de programação orientada a objetos e independente de plataforma, foi utilizada para desenvolver todo o \textit{back-end} da aplicação;
	\item JSF 2.3: API para a construção de interfaces de usuários baseada em componentes para aplicações Web, que foi utilizada na criação das páginas Web e comunicação com as classes Java;
	\item JPA 2.2: API para persistência de dados por meio de mapeamento objeto/relacional, seu uso se deu na camada de persistência dos dados com o banco de dados;
	\item PrimeFaces 8.0: conjunto de componentes visuais JSF \textit{open source}. Recurso utilizado para criar todo o \textit{front-end} da aplicação;
	\item MySQL Server 8.0: sistema gerenciador de banco de dados relacional gratuito;
	\item WildFly 19: Servidor de Aplicações para Java EE, que foi utilizado para hospedagem da aplicação Web, dando acesso aos usuários via HTTP;
	\item Eclipse Java EE IDE for Web Developers: Ambiente de desenvolvimento (IDE) com suporte ao Java EE, que foi a IDE utilizada para criar o código da aplicação e realizar os devidos testes.
\end{itemize}

Também é possível citar diversas outras ferramentas usadas ao longo deste projeto, estas tecnologias podem ser vistas no apêndice contido neste trabalho.

\section{Arquitetura de Software}
\label{sec-projeto-arquitetura}

O desenvolvimento deste módulo é baseado no padrão arquitetônico \textit{Service Layer} (Camada de Serviço)~\cite{fowler2002}, onde o software é dividido em três principais camadas conforme pode ser visto na Figura~\ref{figura-arquitetura}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/figura-arquitetura-padrao.png}
    \caption{Arquitetura de Software~\cite{souza-celebratingfalbo20}.}
	\label{figura-arquitetura}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item Camada de negócio (\textit{Business Tier}): ela é subdivida em duas camadas: lógica de aplicação (\textit{Application}) e lógica de Domínio (\textit{Domain}). Neste ponto que são providas as funcionalidades de acordo com as regras de negócio do sistema;
	\item Camada de apresentação (\textit{Presentation Tier}): análogo ao seu nome, esta faixa é referente a criação da interface onde o usuário irá interagir com o sistema, nela estão presente duas camadas provenientes da arquitetura MVC, sendo elas a visão (\textit{View}) e controle (\textit{Control});
	\item Camada de acesso a dados (\textit{Data Access Tier}): aqui são realizados os tratamentos interligados à persistência de informações no banco de dados.
\end{itemize}

No \emph{\imprimirtitulo}, os pacotes foram agrupados a partir do pacote base do Marvin juntamente com as camadas da arquitetura, como pode-se observar na Figura~\ref{figura-arquitetura-codigo-back}. A pasta visão (\textit{view}) que é exibida na camada de apresentação foi alterada por pastas que contem o nome do subsistema criado, dentro destas pastas contém paginas Web com a extensão XHTML, conforme presente na Figura~\ref{figura-arquitetura-codigo-front}.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figuras/figura-arquitetura-codigo-back.png}
	\caption{Pacotes do Módulo de Controle Acadêmico}
	\label{figura-arquitetura-codigo-back}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{figuras/figura-arquitetura-codigo-front.png}
	\caption{Páginas Web do Módulo de Controle Acadêmico}
	\label{figura-arquitetura-codigo-front}
\end{figure}


\section{Modelagem FrameWeb}
\label{sec-projeto-modelagem}

\emph{\imprimirtitulo} é um sistema Web cuja arquitetura utiliza \textit{frameworks} comuns no desenvolvimento para esta plataforma. Desta forma, o sistema pode ser modelado utilizando a abordagem FrameWeb~\cite{souza-celebratingfalbo20}.

A Tabela~\ref{tabela-frameworks} indica os \textit{frameworks} presentes na arquitetura do sistema que se encaixam em cada uma das categorias de \textit{frameworks} que FrameWeb dá suporte. Em seguida, os modelos FrameWeb são apresentados para cada camada da arquitetura.

\begin{footnotesize}
	\begin{longtable}{|c|c|}
		\caption{\textit{Frameworks} da arquitetura do sistema separados por categoria.}
		\label{tabela-frameworks}\\\hline
		
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Categoria de \textit{Framework}} & \textbf{\textit{Framework} Utilizado} \\\hline 
		\endfirsthead
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\textbf{Categoria de \textit{Framework}} & \textbf{\textit{Framework} Utilizado} \\\hline 
		\endhead
		
		Controlador Frontal & JSF \\\hline
		
		Injeção de Dependências & CDI \\\hline
		
		Mapeamento Objeto/Relacional & JPA \\\hline
		
		Interface de Usuário & \textit{Primefaces} \\\hline
	\end{longtable}
\end{footnotesize}




\subsection{Camada de Negócio}
\label{sec-frameweb-negocio}

A camada de negócio é subdividida em duas camadas: Lógica de aplicação e lógica de domínio. A Figura~\ref{figura-dominio} demonstra as entidades que compõe o domínio deste projeto.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/figura-dominio.png}
	\caption{Modelo de Entidades.}
	\label{figura-dominio}
\end{figure}

O pacote domínio que compõe a camada de negócio contém todas as classes de domínio do projeto, todas essas classes estendem a classe \textit{PersistentObjectSupport}, do utilitário JButler,\footnote{\url{https://gitlab.labes.inf.ufes.br/labes/jbutler}} já utilizado anteriormente pelo Marvin. 

Já no pacote referente à aplicação, todas as classes estendem a classe \textit{CrudServiceBean} que contém os métodos de CRUD já implementados. O modelo de aplicação do \emph{\imprimirtitulo} pode ser visto na Figura~\ref{figura-modelo-aplicacao}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/figura-modelo-aplicacao.jpg}
	\caption{Modelo de Aplicação.}
	\label{figura-modelo-aplicacao}
\end{figure}

\subsection{Camada de Acesso a Dados}
\label{sec-frameweb-dados}

Na camada de acesso a dados são realizados os tratamentos ligados à persistência de informações no banco de dados. Todas as classes presentes nesta camada estendem a classe \textit{BaseDAO} do JButler, que contém todas as funcionalidades básicas de acesso e persistência de dados.
O modelo de persistência do subsistema Gestão do PPGI é representado pela Figura~\ref{figura-frameweb-dados-persistencia-gestaoppgi}.
Neste modelo estão contidas as inferfaces DAO que foram criadas no trabalho, elas são responsáveis pelos métodos de persistência da camada de domínio do sistema.
Cada classe existente no nível de domínio necessita de um DAO para que os dados sejam persistidos ou consultados no banco de dados.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figuras/figura-frameweb-dados-persistencia-gestaoppgi.jpg}
	\caption{Modelo de Persistência do subsistema Gestão do PPGI.}
	\label{figura-frameweb-dados-persistencia-gestaoppgi}
\end{figure}

\subsection{Camada de Apresentação}
\label{sec-frameweb-apresentacao}

Este nível é referente à criação das interfaces por meio das quais o usuário irá interagir com o sistema, nela estão presente duas camadas provenientes da arquitetura MVC, sendo elas a visão (\textit{View}) e controle (\textit{Control}) conforme já apresentado na Figura~\ref{figura-arquitetura}.

As telas referentes ao cadastro de matérias, cadastro de prazos, cadastro de períodos e oferta de disciplinas são telas simples que contém apenas funções de CRUD, podendo ser representadas pela a Figura~\ref{figura-modelo-navegacao}.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/modelo-navegacao.jpg}
	\caption{Modelo de Navegação para as telas de CRUD.}
	\label{figura-modelo-navegacao}
\end{figure}

Para as duas telas de solicitação (solicitações diversas e solicitação de matricula) além das funções padrões de CRUD existem outras funcionalidades. A representação dessas outras funções podem ser vistas nas figuras~\ref{figura-modelo-navegacao-solicitar-matricula} e~\ref{figura-modelo-navegacao-solicatacao}.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/modelo-navegacao-solicitar-matricula.jpg}
	\caption{Modelo de Navegação para a tela de solicitação de matrícula.}
	\label{figura-modelo-navegacao-solicitar-matricula}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{figuras/modelo-navegacao-solicatacao.jpg}
	\caption{Modelo de Navegação para a tela de solicitações diversas.}
	\label{figura-modelo-navegacao-solicatacao}
\end{figure}

\FloatBarrier

\section{Apresentação}
\label{sec-apresentacao}

Esta seção apresenta as funcionalidades do \emph{\imprimirtitulo} do Marvin por meio de capturas de tela demonstrando o fluxo a ser seguido pelos usuários.

Na Figura~\ref{fig-login} é possível ver a tela de \textit{Login} do sistema, esta funcionalidade já estava presente no projeto e não houve necessidade de ser implementada neste trabalho.
Para entrar no sistema é necessário ter um cadastro, caso não o tenha existe a possibilidade de criar uma conta clicando na função \textit{I want to create an account}. Com o cadastro criado basta informar o e-mail e a senha para entrar no sistema.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-login.png} 
	\caption{Tela de \textit{Login}}
	\label{fig-login}
\end{figure}

Após entrar no sistema é exibida a tela inicial. A visualização das funcionalidades são distintas de acordo com o papel do usuário, a Figura~\ref{fig-tela-inicial} é referente ao que é exibido para um usuário com permissão de Administrador do sistema.
Nesta tela são visíveis as funcionalidades do \textit{software}, sendo elas:
\begin{itemize}
	\item Gerenciar Acadêmicos (\textit{Manage Academics});
	\item Importar Currículos Lattes (\textit{Upload Lattes CV});
	\item Gerar Bibliografia (\textit{Generate Bibliography});
	\item Gerenciar Prazos (\textit{Manage Deadlines});
	\item Gerenciar Disciplinas (\textit{Manage School Subjects});
	\item Gerenciar Períodos (\textit{Manage Periods});
	\item Gerenciar oferta de Disciplinas (\textit{Manage Subject Offers});
	\item Gerenciar solicitações de matrículas (\textit{Manage Enrollment Requests});
	\item Gerenciar requisições (\textit{Manage Requests}).
\end{itemize}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-inicial.png} 
	\caption{Tela inicial}
	\label{fig-tela-inicial}
\end{figure}

As funcionalidades de Gerência de acadêmicos, Importar Currículos Lattes e Gerar Bibliografia já estavam presentes no Marvin e não foram partes do escopo de desenvolvimento deste trabalho. Neste módulo foi desenvolvido as demais funcionalidades que serão descritas nos próximas seções.

\subsection{\textit{Manage Deadlines}}

A Figura~\ref{fig-tela-prazos-listagem} mostra a tela de listagem dos prazos cadastrados no sistema. Esta funcionalidade está visível apenas para o Administrador do sistema ou para a Secretaria/Coordenação do PPGI. Nela são parametrizados os prazos de resposta das requisições dos alunos. Ao clicar no botão \textit{New} pode-se criar um novo prazo conforme a Figura~\ref{fig-tela-prazos-insercao}.
 
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-prazos-listagem.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Prazos (Listagem)}
	\label{fig-tela-prazos-listagem}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-prazos-insercao.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Prazos (Inserção)}
	\label{fig-tela-prazos-insercao}
\end{figure}

\FloatBarrier

A Figura~\ref{fig-tela-prazos-validacaoalteracaotipo} demonstra uma das validações presentes nesta tela, que é uma validação de alteração que não permite a mudança no tipo do prazo. A Figura~\ref{fig-tela-prazos-validacaodelecao} demonstra como é tratada uma validação de integridade, para não permitir a deleção do registro caso ele esteja vinculado a alguma requisição. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-prazos-validacaoalteracaotipo.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Prazos (Validação de alteração de tipo)}
	\label{fig-tela-prazos-validacaoalteracaotipo}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-prazos-validacaodelecao.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Prazos (Validação de deleção)}
	\label{fig-tela-prazos-validacaodelecao}
\end{figure}

\FloatBarrier

\subsection{\textit{Manage School Subjects}}

A Figura~\ref{fig-tela-materias-listagem} mostra a tela de listagem das disciplinas cadastradas no sistema. Esta funcionalidade está visível para o Administrador do sistema, Secretaria/Coordenação PPGI e Professores. Nela é realizado o gerenciamento das disciplinas que serão ofertadas. Ao clicar no botão \textit{New} é aberta a tela de inserção para cadastrar uma nova disciplina conforme a Figura~\ref{fig-tela-materias-insercao}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-materias-listagem.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Disciplinas (Listagem)}
	\label{fig-tela-materias-listagem}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-materias-insercao.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Disciplinas (Inserção)}
	\label{fig-tela-materias-insercao}
\end{figure}

\FloatBarrier

Além das validações de integridade também existem duas outras validações, sendo que elas podem ser acionadas na inserção ou alteração do registro, onde não é possível ter mais de uma matéria com o mesmo código como demonstrado na Figura~\ref{fig-tela-materias-validacao-mesmo-código} ou caso a matéria for do tipo Tópico Especial ou Seminário Temático deve ser informados os campos de subtitulo, ementa e bibliografia, como é apresentado na Figura~\ref{fig-tela-materias-validacao-campos}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-materias-validacao-mesmo-código.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Disciplinas (Validação de códigos iguais)}
	\label{fig-tela-materias-validacao-mesmo-código}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-materias-validacao-campos.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Disciplinas (Validação de campos de acordo com o tipo)}
	\label{fig-tela-materias-validacao-campos}
\end{figure}

\FloatBarrier

\subsection{\textit{Manage Periods}}

A Figura~\ref{fig-tela-periodos-listagem} exibe a tela de listagem dos períodos cadastrados no Marvin. Este recurso está visível para o Administrador do sistema e Secretaria/Coordenação PPGI, nela é possível gerenciar os períodos letivos. Ao clicar no botão \textit{New} é redirecionado para a tela de cadastro de uma nova disciplina conforme a Figura~\ref{fig-tela-periodos-insercao}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-periodos-listagem.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Períodos (Listagem)}
	\label{fig-tela-periodos-listagem}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-periodos-insercao.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Períodos (Inserção)}
	\label{fig-tela-periodos-insercao}
\end{figure}

\FloatBarrier

Existem duas principais validações nesta tela além da validação de integridade (não permitir excluir caso esteja vinculado a algum outro registro) que é a validação da ordem das datas (ex: não ter a data de solicitação de matrícula anterior a data de oferta de disciplina), conforme visto na Figura~\ref{fig-tela-periodos-validacao-datas}, e a verificação da existência de período com o mesmo nome do registro a ser persistido, como pode ser visto na Figura~\ref{fig-tela-periodos-validacao-nome}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-periodos-validacao-datas.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Períodos (Validação das datas)}
	\label{fig-tela-periodos-validacao-datas}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-periodos-validacao-nome.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Períodos (Validação do nome do período)}
	\label{fig-tela-periodos-validacao-nome}
\end{figure}

\FloatBarrier

\subsection{\textit{Manage Subject Offers}}

A Figura~\ref{fig-tela-oferta-listagem} é referente a tela de listagem das disciplinas que foram ofertadas no Marvin, na qual é realizado o gerenciamento de ofertas das matérias. Esta funcionalidade está visível para o Administrador, Secretaria/Coordenação PPGI ou Professor. Ao clicar no botão \textit{New}, o usuário é redirecionado para a tela de inserção de uma oferta conforme as figuras~\ref{fig-tela-oferta-insercao} e~\ref{fig-tela-oferta-horario}. Esta funcionalidade do sistema tem um facilitador para quando o usuário for ofertar uma disciplina, caso ela tenha sido disponibilizada para matrícula em períodos passados a inserção criará o horário das aulas da matéria automaticamente com base em registros de oferta anteriores.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-oferta-listagem.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Disciplina (Listagem)}
	\label{fig-tela-oferta-listagem}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-oferta-insercao.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de oferta das Disciplinas (Inserção)}
	\label{fig-tela-oferta-insercao}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-oferta-horario.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de oferta das Disciplinas (Horário das aulas)}
	\label{fig-tela-oferta-horario}
\end{figure}

\FloatBarrier

Nesta tela existem diversas validações de inserção, alteração e deleção, sendo elas: Não possibilidade de ofertar a mesma disciplina mais de uma vez em um mesmo período, não existir a possibilidade de deleção caso o período de solicitação de matrícula tenha inicializado, não possibilidade de alteração da oferta de disciplina caso a data de solicitação de matrícula seja menor que a data atual.

\subsection{\textit{Manage Enrollment Requests}}
Esta função do sistema pode ser utilizada por um Administrador, Professor, Secretaria/Coordenação PPGI, ou por um aluno, porém a visualização da tela diverge de acordo com papel do usuário, exibindo apenas informações pertinentes para o usuário em questão.
Um aluno consegue ter acesso apenas às suas próprias solicitações de matrícula conforme visto na Figura~\ref{fig-tela-solicitacao-listagem-visaodoaluno} e não consegue visualizar funções não necessárias à ele.

Ao clicar no botão \textit{New} o sistema redireciona para a tela de solicitação de matrícula como visto na Figura~\ref{fig-tela-solicitacao-visaodoaluno} onde são informadas as disciplinas que serão solicitadas a matrícula.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-solicitacao-listagem-visaodoaluno.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Solicitação de Matrícula visão do aluno (Listagem)}
	\label{fig-tela-solicitacao-listagem-visaodoaluno}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-solicitacao-visaodoaluno.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Solicitação de Matrícula visão do aluno}
	\label{fig-tela-solicitacao-visaodoaluno}
\end{figure}

\FloatBarrier

Na visão do Administrador, Professor ou Secretaria/Coordenação PPGI são exibidas todas as solicitações de matrícula cadastradas no sistema, conforme mostra a Figura~\ref{fig-tela-solicitacao-listagem-visaodoadm}. Também é possível editar o registro para aprovar a matrícula do aluno ou rejeitá-la. Existe a possibilidade de marcar a matrícula como cadastrada no SAPPG clicando no botão SAPPG ou por meio de edição do registro como visto na Figura~\ref{fig-tela-solicitacao-alteracao-visaodoadm}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-solicitacao-listagem-visaodoadm.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Solicitação de Matrícula visão do Administrador (Listagem)}
	\label{fig-tela-solicitacao-listagem-visaodoadm}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-solicitacao-alteracao-visaodoadm.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Solicitação de Matrícula visão do Administrador (Alteração)}
	\label{fig-tela-solicitacao-alteracao-visaodoadm}
\end{figure}

\FloatBarrier

\subsection{\textit{Requests}}

A tela de solicitações que pode ser vista na Figura~\ref{fig-tela-requisicao-listagem} é utilizada para fazer as solicitações de diploma, aproveitamento de créditos e solicitação do número de matrícula. Caso o usuário do sistema seja um aluno as funções de alteração de situação, revogar situação e responder solicitação não serão exibidas, e o aluno verá apenas as suas próprias solicitações em tela.

Quando a Secretaria/Coordenação PPGI alterar a situação de alguma solicitação será enviado um e-mail para o aluno que solicitou o requerimento, informando da atualização do estado da solicitação.

Os registros presentes nesta tela também são utilizados para realizar envios de e-mails quando uma solicitação estiver com o prazo perto de finalizar, onde a Secretaria/Coordenação PPGI será alertada por e-mail, vide Figura~\ref{fig-tela-requisicao-envio-email}, com o tempo restante para responder a solicitações dos alunos sem extrapolar o prazo máximo. O tempo considerado como gatilho de envio de e-mail e o prazo máximo são de acordo com a parametrização dos prazos das solicitações.

Nesta tela existem alguns comportamentos dinâmicos nos botões, a função de deleção fica desativada caso a situação do registro for diferente de aguardando e o botão de revogar fica desativado caso a solicitação esteja com a situação aguardando. Também existe uma validação impedindo de um aluno ter mais de uma solicitação do mesmo tipo com a situação igual aguardando ou em análise conforme pode ser visto na Figura~\ref{fig-tela-requisicao-validacao}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-requisicao-listagem.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Requisição (Listagem)}
	\label{fig-tela-requisicao-listagem}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-requisicao-envio-email.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Requisição (Alerta com o prazo restante da requisição)}
	\label{fig-tela-requisicao-envio-email}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-tela-requisicao-validacao.png}
	\caption{Tela de Gerenciamento de Requisição (Validação de multiplas requisições com o mesmo tipo)}
	\label{fig-tela-requisicao-validacao}
\end{figure}

\FloatBarrier


